長者綜援收緊門檻 林鄭稱非不近人情

2019年01月09日

長者綜援收緊門檻 林鄭稱非不近人情

林鄭月娥昨回應指，有關改動是因應退休年齡延長，否認政府此舉是要「慳錢」。

【本報訊】政府下月起把長者綜援申請資格由60歲延至65歲，新安排被指令60至64歲人士面對為期數年的福利「真空期」。特首林鄭月娥昨回應指，有關改動是因應退休年齡延長，反映社會人口的現實，否認政府此舉是要「慳錢」，也非不近人情。

指60歲以上打工者眾

特首林鄭月娥表示，在新安排下，目前已經領取長者綜援的60至64歲人士不會受影響，其他65歲以下申請人都可以申請成人綜援，特區政府同時會提供就業支援，勞工處會加強協助中年及年長就業人士。

她形容今次是理順工作，隨着人口老化及壽命延長，現時只長者綜援仍以60歲作為合資格年齡，其他項目已改為65歲，包括領取醫療券等。她強調現時很多60歲以上的市民都在工作，又指自己都超過60歲，現仍每天工作十多小時。

新安排下，以合資格的單身者計算，舊方案2月起原本每月可領取3,585元綜援金，但成人綜援申請者僅能領取2,525元，兩者相差千元。

前特首梁振英早在前年1月發表任內最後一份施政報告中已提出，把長者綜援申請年齡由60歲調高至65歲，但由於社署需調整電腦系統配合，故遲遲未推行。社署資料顯示，現約有14.3萬宗長者綜援個案。當中60至64歲領取綜援的人數，由2013/14年度的27,428人按年減至前年底的25,303人。

■記者盧文烈

上一則
上一則
國歌法料本月硬闖立會 議員宣誓須奏播恐成DQ新藉口

下一則
下一則
西環集中營：娥特樓市政策難觸摸 (季陶)